# HOOK_CAPTCHA_CONFIGURED (270)

## Triggerpunkt

Die Captcha-Hooks (ab Version 5.0) werden vom `CaptchaService` in `src/Services/JTL/CaptchaService.php` bei der Ausgabe des Markup und
der Validierung getriggert.

## Parameter

* `&bool` **isConfigured**

    In **isConfigured** übermittelt das Plugin den Status der Captcha-Konfiguration. Dies ist notwendig, um Captchas zu
    vermeiden die nie validiert werden können, weil z.B. Website- oder Secret-Keys nicht konfiguriert sind.

    * `true` - Captcha ist konfiguriert und kann verwendet werden
    * `false` - Captcha ist nicht konfiguriert und kann nicht verwendet werden

## Beschreibung

Dieser Hook wird getriggert, um zu prüfen ob das Captcha komplett und korrekt konfiguriert ist. Ein Plugin sollte hier
über den Parameter `isConfigured` den Zustand der Konfiguration signalisieren.

## Beispiel für eine Implementierung


    global $args_arr, $oPlugin;

    $args_arr['isConfigured'] = !empty($oPlugin->oPluginEinstellungAssoc_arr['mycaptcha_sitekey'])
        && !empty($oPlugin->oPluginEinstellungAssoc_arr['mycaptcha_secretkey']);